% Wprowadzenie, rozdział 1 
\chapter{Wprowadzenie} 
\label{Rozdział 1 }
\lhead{Rozdział 1. \emph{Tematyka pracy }} 
\section{Tematyka pracy}
W pracy autor przedstawi metodykę operowania na kwantyfikatorach lingwistycznych, które traktowane będą jako funkcje rozkładu gęstości prawdopodobieństwa. Operowanie to będzie skutkowało w rozwiązywaniu problemów, które nie są przedstawione w sposób dokładny, za pomocą zidentyfikowanych wartości , ale w sposób bardziej intuicyjny dla człowieka, czyli w języku naturalnym. Stawianie problemów w języku naturalnym i ich rozwiązywanie jest dużo bliższe ludziom, gdyż jest to naturalny sposób w jakim ludzie przekazują między sobą informacje, za pomocą terminów `duży`, `mały`, `średni`, a nie `od 1 do 2 z dokładnością do 0.1`, czy `95 \%`. Dużo łatwiej jest konstruować i rozumieć sformułowania `Jacek jest bardzo wysoki`, lub `Jacek ma około 2 metrów`, niż `wzrost Jacka mieści się w granicach 190-200 centymetrów, z błędem około 5 centymetrów`. 
\newline
Praca zawiera projekt i implementację programu komputerowego, który wykonuje podstawowe działania na funkcjach rozkładu gęstości prawdopodobieństwa, które będą odzwierciedleniem kwantyfikatorów lingwistycznych m.in:
\begin{itemize}
 \item dodawanie,
 \item odejmowanie,
 \item mnożenie,
 \item dzielenie. 
\end{itemize}
Umiejętne stosowanie takich działań umożliwi nam rozwiązywanie pewnej klasy zadań , w których dane są przedstawione nie za pomocą liczb, ale właśnie za pomocą kwantyfikatorów językowych, naturalnych dla człowieka. 
Jedno z takich zadań zostanie rozwiązane z ostatnim rozdziale, przy wykorzystaniu programu będącego częścią pracy magisterskiej.
\section{Motywacja}
Motywacją do podjęcia tego tematu, była chęć sprawdzenia jak komputer radzi sobie w dziedzinach matematyki, gdzie częściej niż jawnymi liczbami, operujemy terminami rozmytymi, językowymi. Wiadomym jest, że komputery dużo  sprawniej i szybciej radzą sobie z obliczeniami numerycznymi niż ludzie, natomiast nie są pomocne, gdy próbujemy za ich pomocą rozwiązać problem, gdzie terminologią nie są liczby , ale słowa. 
\section{Cel pracy}
Celem pracy jest zaimplementowanie aplikacji, która potrafi wykonywać proste operacje na rozkładach gęstości będącymi odzwierciedleniem kwantyfikatorów lingwistycznych. W ostatnim rozdziale autor przedstawi napisany program jako narzędzie do rozwiązania problemu językowego. 
